---
title: 池化：计算资源整合
origin: http://www.cac.gov.cn/2015-10/13/m_1116805102.htm
---

计算资源严格讲，CPU、内存、存储、网络都包括在内。

以往企业做 IT 建设好比是“烟囱式”的建设，今天要建设一个业务应用，就买一套设备，一个应用就是一根烟囱，互相之间不连通，资源无法根据业务的变化实现动态调整，利用率很低。

云计算则打破烟囱，改成“池子”的方式，把所有计算的资源整合成计算资源池，所有存储的资源整合成存储资源池。全部IT资源都变成一个个池子（池化）。再基于这些基础架构的资源池上面去建设应用，以服务的方式去交付资源。

